---
title: Introdução
sidebar_position: 1
slug: /
---

# Introdução

## O que é o IDP-O2B?

O IDP-O2B é uma plataforma de Continuous Delivery baseada em GitOps e automatiza a entrega de aplicações e infraestrutura através de planos de controle do Kubernetes. Ele utiliza manifestos declarativos como IaC e uma fonte única de verdade GIT sincronizada com o provedor de nuvem para garantir o estado da infraestrutura e evitar impactos gerados por mudanças ou erros de operação. A plataforma oferece benefícios como automatização da entrega, foco nos desenvolvedores nas features mais importantes, auditoria, rastreabilidade de alterações, implementação amigável para o Dev, boas práticas DevOps e integração com várias clouds públicas, plataformas e ferramentas. Além disso, oferece um serviço completo de suporte e consultoria para ajudar os usuários a gerenciar sua infraestrutura e processos de CI/CD. O IDP-O2B é uma plataforma para engenheiros de plataforma e desenvolvedores, para automatizar todo o seu ciclo de software e infraestrutura enquanto se utiliza dos princípios de Gitops para o desenvolvimento contínuo e integrado a segurança e boas práticas do mundo Cloud-Native.

## O que é Gitops?

Por ser uma plataforma de engenharia o IDP-O2B é feito para ser padronizado e operado por engenheiros e arquitetos de infraesdtrutura e aplicações cloud-native. Portanto GitOps é o conceito central da plataforma e o fluxo chamado de Gitops busca integrar os repositórios de Git e todo seu ferramental já bem estabelecido e utilizado por desenvolvedores com a infraestrutura das aplicações. Neste modelo, todo o estado da infraestrutura se mantém armazenado em um repositório específico para isso, servindo como fonte única da verdade. A cadeia de processos de CI e CD são baseados em ferramentas de infraestrutura como código (IaC), como o [Terraform](https://www.terraform.io/) e o [Crossplane](https://crossplane.io/).

:::tip Sugestão

Para um maior aprofundamento nos conceitos envolvidos no Gitops, acesse nossa postagem no **[Blog da O2B](https://blog.o2b.com.br/gitops-x-devops-e-melhores-praticas/)**.

:::

## Baseado em Kubernetes

Feito para lançar clusters Kubernetes com as melhores práticas e gerenciar via GitOps um número ilimitado de clusters Kubernetes. Conta ainda com um marketplace helm com todos os aplicativos mais famosos do mercado e com receitas customizadas pela time de engenharios do IDP-O2B para entregar uma experiência de desenvolvimento rápido aos nossos clientes.

- Conta como a experiência Web e CLI completa e com segurança;
- Armazenamento seguro de segredos;
- SSO de nível empresarial;
- Auditoria;
- E muito mais.

## Por que executar no IDP-O2B?

Em vez de restringir os arquitetos a um provedor de Cloud, o IDP-O2B permite que os arquitetos e engenheiros de plataforma criem uma combinação resiliente e fácil de usar e repetível de recursos em nuvem.

### Diferenciais do IDP-O2B incluem:

Computação híbrida, multiregião e multicloud: Com IDP-O2B, suas cargas de trabalho podem ser distribuídas e executadas de forma independente em qualquer combinação geográfica e de provedores de nuvem (AWS, Azure, GCP ou outra nuvem pública e privada). Você também pode adicionar os seus clusters do Kubernetes ao IDP-O2B independente de onde foram hospedados. Isso permite alternar nuvens ou adicionar nuvens e recursos com apenas alguns cliques ou ainda replicar toda sua cloud para outra região em minutos.

##### Evite:

- Planos complexos de DR;
- Indisponibilidades regionais;
- Infraestrutura de solução não replicável;
- Migrações lentas;
- E muito mais.

**Backup da nuvem: **Os ambientes criados via IDP-O2B podem ser facilmente replicados entre provedores ou regiões.

**Alinhado com o DevOps:** O IDP-O2B integra os melhores componentes da pilha de operações nativa da nuvem para métricas, registro, gerenciamento de segredos e muito mais. Você também pode integrar facilmente as ferramentas de sua escolha via nosso completo catalogo de soluções opensource amplamente difundidas na atualidade.

**Controle de acesso:** O IDP-O2B fornece controles de autorização avançados de nível empresarial.

**Auditoria:** Conta com auditoria para as ações do IDP-O2B que você executa. Os dados de auditoria são armazernados e podem ser baixados de forma rápida a partir de sua interface de usuário.

## Conclusão

A O2B também oferece opções de suporte e consultoria para ajudar os usuários a criar e gerenciar sua infraestrutura, processos de CI/CD e a completa criação de uma API de implementação para sua solução chegar ao próximo nível e ser utilizada em todo o mundo.

A integração com DevSecOps também é uma característica importante, permitindo aos usuários incorporar práticas de segurança e compliance em seus processos de entrega contínua.

Permite que seu time se concentre no desenvolvimento de suas aplicações, enquanto o gerenciamento da infraestrutura e do software é deixado nas mãos do IDP-O2B.

Por fim, também possui um blog com artigos e tutoriais sobre GitOps, Continuous Delivery, infraestrutura como código e outros assuntos relacionados. O IDP-O2B é uma plataforma flexível e escalável, projetada para atender às necessidades de equipes de desenvolvimento de todos os tamanhos. Ele ajuda a automatizar o processo de entrega de aplicações e infraestrutura, garantindo que as equipes possam se concentrar no desenvolvimento de suas aplicações, enquanto o gerenciamento da infraestrutura e do software é deixado nas mãos do IDP-O2B.
